求邏輯能人入

傳送門。

咪if a then b

分清楚all s are not p同some s are not p先

其實我都係想樓主獻技食菇啫....

uged1810

佢係講緊 black raven paradox, 雖然"證明"係用錯左
佢係指印證 （confirmation)

係，我唔係讀呢科

正常黎講 如果樓主係講緊black raven paradox
一個非顏色鮮豔非毒菇既人同非黑非烏鴉一樣證明唔到所有毒菇都鮮豔 只能夠增加極少信任度 但係樓主話毒菇post主存在證明左毒菇一定係顏色鮮豔
"呢隻菇顏色唔鮮豔，而且樓主存在，所以呢雙唔係毒菇。"
所以理應唔係講緊black raven paradox 除非樓主口誤
而如果以定言三段論方向黎睇 樓主個推論的確係invalid
s 為有毒的菇 p 為顏色不鮮豔的
假設所有有毒的菇都顏色鮮豔的；
all s is p
所有唔係顏色鮮豔的都唔係毒菇。
all not p is not s
樓主唔係顏色鮮豔，而且唔係毒菇。
some not p is not s
因此樓主的存在証明左所有毒菇都係顏色鮮豔。
so all s is p

小前提為particular 結論必不會為universal
例子
假設所有老人都是富豪
所有不是富豪的都不是老人
樓主不是富豪 也不是老人
因此所有老人都是富豪

有錯請指證
(其實我唔知不足三個詞可唔可以用三段論去睇)

1) 首先要搞清楚個 paradox係點先：

原則1: 「a 有 F 同 G 兩種性質」 confirms 「所有 F 是G 」
原則2: 如果 命題 P confirms 命題Q， Q 同 R 係邏輯等值， P confirms Q

假定 a 是非黑色以及非烏鴉的東西。根據原則 1 ，「a 是非黑色以及非烏鴉的東西」 confirms 「所有非黑色的都不是烏鴉」。
而根據原則 2, 因為，「所有非黑色的都不是烏鴉」同「所有烏鴉係黑色的」係係等值，所以，「a 是非黑色以及非烏鴉的東西」 confirms 「所有非黑色的都不是烏鴉」。

但呢個結論係有違直覺。例如， 「蘋果是紅色的」唔會 confirm 「所有非黑色的都不是烏鴉」。

2) 基本上，樓主個例子係想講呢樣野，佢只係搞錯左 confirmation 同證明。
你同 post 入面講 invalid嘅人，都係因為理解「證明」， 係指佢想 particular statement 邏輯上推導出 universal statement。 呢個無錯 ，佢字面意思的確咁解。所以，字面意思上，個 arugment係 invalid。

3) 但同情地理解，佢知道 raven paradox嘅內容，就會明，佢只係誤用左「證明」